三年來首發黑雨 多區變水塘 專家：「黏合磚」加劇水浸

三年來首發黑雨 多區變水塘
專家：「黏合磚」加劇水浸

【暴雨成災】

【本報訊】一道低壓槽帶來惡劣天氣，昨凌晨全港雷雨交加，暴雨警告信號在兩個多小時內「三級跳」，黃變紅再變黑，是三年來首個黑色暴雨，傾盆大雨持續近三小時，廣泛地區水浸，道路如激流車輛死火，重災區觀塘變水塘，有小巴被淹浸，乘客頻呼「救命」要由消防員救走。多處行人路亦有大量以膠水黏合的地磚被大水沖散隆起，專家質疑「黏合地磚」阻礙磚與磚之間縫隙去水，是導致水浸加劇原因。

記者：黃江奇 黎志偉 鄭文輝

昨凌晨起風雲變色，天文台凌晨零時40分、1時30分及2時55分，先後發出黃色、紅色及黑色暴雨警告，為2017年5月24日以來首個黑雨。黑雨持續近三小時，在清晨。。。。。。。。過70毫米雨量，荃灣、沙田、馬鞍山、東九龍及西貢一帶更錄得約300毫米雨量，其間亦錄得超過1.4萬次閃電。至早上8時05分黃雨才取消。

【觀塘】港鐵觀塘站外水深逾一米，一輛綠Van死火被困在路中心。互聯網

黎廣德

P37X4VRW2S5DHMHFLM.gif
有等待救援的小巴乘客拍下車外情景，見洪水已浸過消防員的膝頭。fb圖片

【牛頭角】牛頭角行人路有多塊地磚隆起，專家質疑「黏合地磚」阻礙去水導致水浸加劇。江子堯攝
綠Van入水 乘客叫救命

相關新聞：洪水湧北圍村 有狗被浸死

滂沱大雨下多區水浸，港鐵觀塘站外的觀塘道水深逾一米，多部車輛駛經時死火被困，其中一輛綠色專線小巴半個車。。。。。。。萬分，頻呼「救命！救命！」接報消防員身纏救生繩涉水走近小巴，將乘客救出。

洪水衝擊觀塘及牛頭角區內不少行人路，數以百計的地磚隆起，場面罕見；而隆起的地磚明顯是由多塊小地磚「黏合」而成。有居民懷疑，政府過去以阻止抗爭者擲
。。。。。。。。。。。。。去水，造成今次區內嚴重水浸。

本報記者昨午在牛頭角地鐵站對出、近觀塘道往藍田方向的行人路所見，一段約三米長的行人路上，約百塊「黏合地磚」隆起。翠屏道近觀塘泳池對開一段約兩米乘兩米
。。。。。。。。
影響範圍，有待修補重填。另外，觀塘區議員梁翊婷在fb發佈相片，亦顯示區內有行人路出現大範圍「黏合地磚」損毀情況。

暴雨過後，觀塘多處滿地泥濘。

本港昨錄得逾1.4萬次閃電。Wai Wai提供圖片
撞消防車 的士司機頭部受傷

資深工程師黎廣德直言，行人路的地磚一般只有小量去水功能，主要靠磚與磚之間縫隙疏導雨水，以防止水浸。一旦磚與磚之間縫隙被膠水填封，會大大阻礙去水功能，做法不理想，相信這是暴雨下加劇水浸的原因；加上
。。。。。。。。。
及駕駛者構成危險。路政署回覆指，加固路磚行人路並不會影響公共道路的排水，雨水是透過有斜度的路面流往路旁集水溝，經地下排水渠道排走，因此不論行人路是以路磚或混凝土鋪設路面，均不會影響排水功能。

另外，昨凌晨4時許，黑色暴雨警告生效期間，一輛消防車沿九龍灣常
。。。。。。。。
，57歲姓梅司機頭部受傷流血，安全氣袋染有大量血迹。至於消防車上一名消防車長及三名消防員均輕傷送院。

諗起個畫面實好刺激

諗起海洋公園個滑浪飛船

啲圖咩事咁低清

發乜撚？

張圖有聲

咁搞笑既，做咩事，以為小巴加入曲線爦炒

停車呀, ar !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

部電話 mola mola

可唔可以痴晒全港

仲可以留意多樣野
用完啲濕鳩膠水 落個雨就起晒啲磚出黎
啲膠水到底有乜撚野用

班仆街乜鳩都倒落雨水渠 - 油膩嘅水，固體垃圾，再加上被雨水沖走嘅樹葉同沙泥 - 真係以為條渠唔會塞?

以前石屎地去水咪仲差，去水唔係靠雨水渠？無野揾野黎賴

有樣野叫疏導

有等待救援的小巴乘客拍下車外情景，見洪水已浸過消防員的膝頭。fb圖片

係唔係可以搵公正行
然後有咩損失全部claim尻政府?
唔認數就上庭告柒佢

諗住痴實啲磚唔俾人撬磚結果爆晒出黎撬都唔駛撬，呢個政府真係一撚流

最慘咪又係住果頭既市民